{
    "question": "Kapan sistem demokrasi di indonesia dilaksanakan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sistem demokrasi dimulai ketika presiden dan mpr sudah dipilih secara lsg oleh rakyat karena sistem demokrasi adalah sistem pemerintahan dr rakyt untuk rakyt oleh rakyt",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penjelasan-nasional-indonesia-363",
            "question": "Penjelasan nasional indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uda di jawab td ya :)<br>dari segi etimologis<br>nasional menurut kkbi = negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham kenegaraan atau pecinta nusa bangsa<br>indonesia merupakan = negara kepulauan yang merdeka dengan cara mengusir penjajah pada tahun 1945 :) indonesia merupakan negara yang luas dengan sda yang melimpah ruah,indonesia memiliki dasar negara pancasila,dan memiliki bahasa persatuan bahasa indonesia :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-perumusan-teks-proklamasi-625",
            "question": "Bagaimana proses perumusan teks proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks proklamasi dirumuskan setelah rombongan soekarno kembalai ke java<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-jumlah-suku-yang-berada-di-indonesia-174",
            "question": "Berapa jumlah suku yang berada di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah suku di indonesia ada\u00a01.340 suku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jumlah suku di Indonesia kurang lebih sebanyak 1.128 suku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-minimal-1-tokoh-pendiri-negara-selain-irsoekarnomohha-302",
            "question": "sebutkan minimal 1 tokoh pendiri negara selain ir.soekarno,moh.hatta,dan sayuti melik dengan peranannya masing-masing dalam peristiwa proglamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~ achmad soebarjo =&gt; sebagai perumus pprokamasi<br>~ soekarni \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =&gt; pengusul penandatanganan proklamasi<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ibu Fatmawati = Penjahit Bendera Sang Saka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-jenis-pekerjaan-yang-mempunyai-nilai-kesatuan-dan-persatuan-be-410",
            "question": "10 jenis pekerjaan yang mempunyai nilai kesatuan dan persatuan beserta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "guru,polisi,TNI,menteri,presiden,dokter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-globalisasi-663",
            "question": "Apa itu globalisasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suatu proses yang mendunia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "globalisasi adalah sebuah perubahan teknologi kehidupan manusia yang terus berubah dari masa ke masa .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yg-di-anggap-naskah-autentik-pada-teks-proklamasi-yg-di-t-915",
            "question": "manakah yg di anggap naskah autentik pada teks proklamasi yg di tulis tangan bung karno dengan teks proklamasi yang di ketik oleh sayuti melik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada tanggal 6 Agustus 1945 sebuah bom atom dijatuhkan di atas kota Hiroshima Jepang oleh Amerika Serikat\n yang mulai menurunkan moral semangat tentara Jepang di seluruh dunia. \nSehari kemudian Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia BPUPKI, atau \"Dokuritsu Junbi Cosakai\", berganti nama menjadi PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) atau disebut juga Dokuritsu Junbi Inkai dalam bahasa Jepang, untuk lebih menegaskan keinginan dan tujuan mencapai kemerdekaan Indonesia. Pada tanggal 9 Agustus 1945, bom atom kedua dijatuhkan di atas Nagasaki\n sehingga menyebabkan Jepang menyerah kepada Amerika Serikat dan \nsekutunya. Momen ini pun dimanfaatkan oleh Indonesia untuk \nmemproklamasikan kemerdekaannya.</span>\n<span>\n<span>\n<span>\n\nPengibaran bendera pada 17 Agustus 1945.</span>\n</span>\n</span>\n<span>Soekarno, Hatta selaku pimpinan PPKI dan Radjiman Wedyodiningrat sebagai mantan ketua BPUPKI diterbangkan ke Dalat, 250 km di sebelah timur laut Saigon, Vietnam untuk bertemu Marsekal Terauchi.\n Mereka dikabarkan bahwa pasukan Jepang sedang di ambang kekalahan dan \nakan memberikan kemerdekaan kepada Indonesia. Sementara itu di Indonesia, pada tanggal 10 Agustus 1945, Sutan Syahrir\n telah mendengar berita lewat radio bahwa Jepang telah menyerah kepada \nSekutu. Para pejuang bawah tanah bersiap-siap memproklamasikan \nkemerdekaan RI, dan menolak bentuk kemerdekaan yang diberikan sebagai \nhadiah Jepang.</span><br><span>Pada tanggal 12 Agustus 1945, Jepang melalui Marsekal Terauchi di Dalat,\n Vietnam, mengatakan kepada Soekarno, Hatta dan Radjiman bahwa \npemerintah Jepang akan segera memberikan kemerdekaan kepada Indonesia \ndan proklamasi kemerdekaan dapat dilaksanakan dalam beberapa hari, \ntergantung cara kerja PPKI.[2] Meskipun demikian Jepang menginginkan kemerdekaan Indonesia pada tanggal 24 Agustus.</span>\n<span>Dua hari kemudian, saat Soekarno, Hatta dan Radjiman kembali ke tanah air dari Dalat, Sutan Syahrir\n mendesak agar Soekarno segera memproklamasikan kemerdekaan karena \nmenganggap hasil pertemuan di Dalat sebagai tipu muslihat Jepang, karena\n Jepang setiap saat sudah harus menyerah kepada Sekutu dan demi \nmenghindari perpecahan dalam kubu nasionalis, antara yang anti dan pro \nJepang. Hatta menceritakan kepada Syahrir tentang hasil pertemuan di \nDalat. Soekarno belum yakin bahwa Jepang memang telah menyerah, dan \nproklamasi kemerdekaan RI saat itu dapat menimbulkan pertumpahan darah \nyang besar, dan dapat berakibat sangat fatal jika para pejuang Indonesia\n belum siap. Soekarno mengingatkan Hatta bahwa Syahrir tidak berhak \nmemproklamasikan kemerdekaan karena itu adalah hak Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia\n (PPKI). Sementara itu Syahrir menganggap PPKI adalah badan buatan \nJepang dan proklamasi kemerdekaan oleh PPKI hanya merupakan &#039;hadiah&#039; \ndari Jepang (sic).</span>\n<span>\n<span>\n<span>\n\nDikibarkannya bendera Indonesia pada 17 Agustus 1945.</span>\n</span>\n</span>\n<span>Pada tanggal 14 Agustus 1945 Jepang menyerah kepada Sekutu. Tentara dan Angkatan Laut Jepang\n masih berkuasa di Indonesia karena Jepang telah berjanji akan \nmengembalikan kekuasaan di Indonesia ke tangan Sekutu. Sutan Sjahrir, \nWikana, Darwis, dan Chaerul Saleh mendengar kabar ini melalui radio BBC.\n Setelah mendengar desas-desus Jepang bakal bertekuk lutut, golongan \nmuda mendesak golongan tua untuk segera memproklamasikan kemerdekaan \nIndonesia. Namun golongan tua tidak ingin terburu-buru. Mereka tidak \nmenginginkan terjadinya pertumpahan darah pada saat proklamasi. \nKonsultasi pun dilakukan dalam bentuk rapat PPKI. Golongan muda tidak \nmenyetujui rapat itu, mengingat PPKI adalah sebuah badan yang dibentuk \noleh Jepang. Mereka menginginkan kemerdekaan atas usaha bangsa kita \nsendiri, bukan pemberian Jepang.</span>\n<span>Soekarno dan Hatta mendatangi penguasa militer Jepang (Gunsei) untuk memperoleh konfirmasi di kantornya di Koningsplein (Medan Merdeka). Tapi kantor tersebut kosong.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambaran-perjuangan-pattimura-saat-penjajahan-322",
            "question": "Gambaran perjuangan pattimura saat penjajahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pattimura mengadakan perlawanan pada tahun 1817, perlawanan rakyat Maluku bermula di saparua. Pada tanggal 16 Mei 1817, Benteng belanda Duurstede milik Belanda berhasil direbut oleh Rakyat Maluku yang dipimpin oleh Pattimura. Kekalahan Belanda tersebut memaksa pihak Belanda mengirimkan pasukan yg lebih besar ke Maluku. Akibatnya, Kekuatan mnjadi tdk seimbang. Dibawah pimpinan laksamana Buykes,\u00a0 Belanda berhasil mendesak pasukan Pattimura . Akhirnya, Pattimura dan para pejuang lainnya ditangkap. Pada tanggal 16 Desember 1817, Pattimura dihukum Gantung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-letak-geografi-indonesia-berapakah-luas-wilayah-dan-juml-549",
            "question": "Tuliskan letak geografi indonesia    berapakah luas wilayah dan jumlah suku yang ada di indonesia\r\nhal\" apa saja yang membanggakan dari bangsa dan negara indonesia\r\nsebutkan bentuk-bentuk perbuatan yang dapat memupuk persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "letak geografi indonesia : Berada di antara 2 benua dan 2 samudra yaitu benua asia dan australia serta samudra hindia dan pasifik.<br><br>luas wilayah dan jumlah suku :\u00a0luas\u00a0:5.193.250 km2 suku\u00a0: 1128<br><br>hal yg dapat dibanggakan : keanekaragaman suku, budaya, bahasa, sumber daya alam,dll<br><br>bentuk perbuatan yang dapat memupuk persatuan : saling menghormati, bersikap sopan, saling membantu dsb",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>*Letak Geografis Indonesia terletak antara 2 benua yaitu benua afrika dan australia. dan juga 2 samudra, yaitu samudra hindia dan samudra pasifik.<br>*luas wilayah Indonesia 5.193.250 km2 <br>*jumlah suku\u00a0: 1128<br>*hal yang dibanggakan : Indonesia terdiri dari keanekaragaman </span><span>budaya, </span><span>suku, bahasa, dll<br>*bentuk perbuatan yang memupuk rasa persatuan : bersikap sopan, saling tolong menolong, mempunyai rasa hormat dll<br>Balas \"terimakasih\" ya<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-jumlah-suku-bangsa-yang-ada-di-indonesia-235",
            "question": "Berapakah jumlah suku bangsa yang ada di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah suku bangsa: 1.340.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.128 suku bangsa yang ada di indonesia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}